[
  {
    "question": " C.Mác và Ph.Ăngghen đã khắc phục tính chất trực quan, siêu hình của chủ nghĩa duy vật cũ, tính thần bí của phép biện chứng duy tâm và sáng tạo ra học thuyết triết học:",
    "option1": "Duy vật",
    "option2": "Duy vật biện chứng",
    "option3": "Duy vật tâm",
    "option4": "Duy vật siêu hình",
    "correctOption": 2,
    "category": "Triết học",
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "question": "Triết học Mác-Lênin đã khẳng định như thế nào về vai trò của tri thức trong việc hình thành thế giới quan của con người?",
    "option1": "Quyết định thế giới quan của mỗi cá nhân",
    "option2": "Là cơ sở gián tiếp hình thành nên thế giới quan",
    "option3": "Là cơ sở trực tiếp hình thành nên thế giới quan",
    "option4": "Có vai trò nhưng không quan trọng",
    "correctOption": 3,
    "category": "Triết học",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "question": "Trường phái triết học nào thừa nhận tính thứ nhất của ý thức, nhưng không phải là ý thức cá nhân, mà đó là tinh thần khách quan có trước, độc lập với con người, quyết định sự tồn tại của tự nhiên, xã hội và tư duy?",
    "option1": "Duy vật siêu hình",
    "option2": "Duy tâm chủ quan",
    "option3": "Duy tâm khách quan",
    "option4": "Duy vật biện chứng",
    "correctOption": 1,
    "category": "Triết học",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "question": "Khái niệm nào dùng để chỉ hệ thống những quan điểm, quan niệm của con người về thế giới và vị trí của con người trong thế giới, là khoa học về những quy luật vận động và phát triển chung nhất của tự nhiên, xã hội và tư duy?",
    "option1": "Tôn giáo",
    "option2": "Triết học",
    "option3": "Nhận thức luận",
    "option4": "Phương pháp luận",
    "correctOption": 1,
    "category": "Triết học",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "question": "Khái niệm nào dùng để chỉ hệ thống các tri thức, quan điểm, tình cảm, niềm tin, lý tưởng xác định về thế giới và vị trí của con người trong thế giới đó?",
    "option1": "Nhân sinh quan",
    "option2": "Thế giới quan",
    "option3": "Phương pháp luận",
    "option4": "Nhận thức luận",
    "correctOption": 1,
    "category": "Triết học",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "question": "Phép biện chứng nào đã đẩy lùi được phép biện chứng Cổ đại, nhưng rồi chính nó lại bị phủ định bởi phép biện chứng Mác xít?",
    "option1": "Duy tâm",
    "option2": "Siêu hình",
    "option3": "Thần thoại",
    "option4": "Duy vật",
    "correctOption": 1,
    "category": "Triết học",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "question": "Những phát hiện mới của khoa học tự nhiên thế kỷ XIX, như: Tia X, hiện tượng phóng xạ, điện tử… đã tác động đến nhận thức của con người như thế nào?",
    "option1": "Vật chất không tồn tại thật sự",
    "option2": "Vật chất đã tiêu tan",
    "option3": "Phá bỏ những giới hạn hiểu biết trước đây của chúng ta về vật chất",
    "option4": "Vật chất có tồn tại nhưng con người không thể nhận thức",
    "correctOption": 3,
    "category": "Triết học",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "question": "Khái niệm được các nhà triết học thời kỳ cận – hiện đại mô tả chính xác hệ thống quan điểm, tình cảm, niềm tin, lý tưởng của con người về thế giới và vị trí của con người trong thế giới, là:",
    "option1": "Nhân sinh quan",
    "option2": "Thế giới quan",
    "option3": "Tri thức",
    "option4": "Ý thức",
    "correctOption": 1,
    "category": "Triết học",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "question": "Người Hy Lạp Cổ đại sử dụng thuật ngữ nào để phân biệt \"triết gia\" với những \"kẻ ngụy biện\" chuyên thuyết giảng về triết lý, nghệ thuật hùng biện cho những người giàu với mục đích kiếm tiền?",
    "option1": "Tình yêu đối với sự thông thái",
    "option2": "Tình yêu đối với hào quang và địa vị xã hội",
    "option3": "Niềm yêu thích tự do cá nhân",
    "option4": "Niềm yêu thích sự ung dung, tự tại",
    "correctOption": 2,
    "category": "Triết học",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "question": "Chữ “Trí” trong triết học Cổ đại Phương Đông và “yêu mến sự thông thái” trong triết học Phương Tây có chung hàm nghĩa gì với triết học Mác-Lênin?",
    "option1": "Trí tuệ và sự hiểu biết sâu sắc của con người về thế giới thiên - địa - nhân",
    "option2": "Trí tuệ, hiểu biết của con người về thế giới và vị trí của con người trong thế giới",
    "option3": "Tri thức, suy ngẫm để dẫn dắt con người đến với lẽ phải",
    "option4": "Sự giải thích vũ trụ, định hướng khát vọng tìm kiếm chân lý của con người",
    "correctOption": 1,
    "category": "Triết học",
    "difficulty": "medium"
  }
]